\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations
\begin{exercice}[Trajet={1,2,3}]
On considère l'équation $x^2-x-2=0$
\begin{enumerate}
  \item Déterminer les nombres $a$ et $b$ tels que : \\
  $x^2-x-2=(x+a)^2+b$.
  \item En déduire les solutions de l'équation $x^2-x-2=0$.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item $x^2-x-2=\left(x-\dfrac{1}{2}\right)^2-\dfrac{9}{4}$.
  \item L'équation a deux solutions : 2 et $-1$.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
